意大利人的山寨道歉

意大利人的山寨道歉 - 高慧然

網上截圖

D&G在微博官網發表道歉聲明後，意大利第九電視台的脫口秀節《Fratelli di Crozza》旋即推出山寨道歉，兩個喜劇演員模仿設計師Domenico Dolce及Stefano Gabbana坐在鏡頭前「重新向中國道歉」，並煞有介事地拖日本落水。「我們希望向全世界的日本人道歉」、「他們人很多」等等，雖數次提到日本，但矛頭卻直指中國：「我們的家庭教育我們，不能不尊重任何人，即使是習慣往地上吐痰的中國人和日本人」。日本人看到了，相信不會抓狂，只會會心微笑。意大利人也不擔心會得罪日本人，一來他們人不多，二來全世界都知道日本人絕不會往地上吐痰。

山寨道歉還提到，「中國人會瘋狂山寨我們的一切，他們連黑手黨都抄襲，不過真相是，中國山寨沒有以假亂真的能力。」「中國連壞的都要山寨」……不吐不快，這些話才是意大利人的真心話，這些，也才是意大利人對中國人的印象：隨地吐痰（隨地大小便已經被瑞典人說過了，意大利人不想重複）、山寨而且連壞的也寨而且山寨得不好（打臉馬雲的「假貨比真貨好」一說）。並且指出文明世界容忍中國人的原因：人多。從來沒有人尊重中國人，只是看中他們人多消費巿場大。

道歉最後以「中國人是吃狗的，祝吃狗愉快」結束。玩小聰明，意大利人絕不輸蝕，他們知道韓國人也用筷子，但只拖日本人落水，卻不惹韓國人，因為韓國人也吃狗。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
我擔保董建華不會看見人工島 (馮睎乾)

下一則
下一則
中共在上，誰敢無言？ (古德明)